
# Proyecto Bienestar Universitario
## Fundación Univeristaria Konrad Lorenz
## Construcción de Aplicaciones Multiplataforma  31628 - Ingeniería de Software 1 47025
Aplicación móvil que permite a los estudiantes, funcionarios y docentes de la FUKL apartar espacios comunes y elementos del Bienestar Univerisatorio desde su dispositivos.

### Integrantes
- Jonatan Ahumada Fernández
- Geoffrey Soto Soto
- Cristian Martínez
- Juan Felipe Betancourt

## Reglas de calidad
- *No* hacer push al master
- Entregar, eso si sus cambios partiendo sobre la versión del master al inicio del Sprint
- Si empezó a trabajar antes de que la versión master estuviera consolidada, usted debe hacer primero el 'pull' del master, fusionar correctamente lo que hubiere lugar y luego 
empujar a la rama que le corresponda. Nunca olivde: *No* hacer push al master 
- Enviaré por correo cuál es la versión que se considera estable al inicio de cada sprint
- No sea un mediocre y entienda la herramienta git antes de preguntar o hacer algo estúpido: https://git-scm.com/book/es/v2
- Guardar clases en archivos discretos. Esto ayuda a evitar conflictos
- Se deben primero revisar las clases ya hechas antes de escribir nuevas.
- Widgets van en '/coreWidgets'
- clases solas van en '/models'
- los modulos son agrupaciones de widgets y clases reutilizables
- No utilizar código que no entiendan. No queremos inyectar widgets innecesarias
al árbol, ni utilizar propiedades cuyos efectos desconozcamos. Esto es fuente de potenciales errores.
- *No* decir que algo 'está listo' sin haberlo probado antes. 
- *respetar* la signatura de la clase o función que se les asignó
- Se debe documentar cada clase o función que se haga para que su compañero lo pueda entender. Se usarán los dart doc comments (https://dart.dev/guides/language/effective-dart/documentation)
- si necesitan cargar datos de prueba. Descomenten la funcion `loadDummyData` en el main.
Lógicamente configúrenla en `lib/dummy.data.dart`
- eliminar las ramas en el remoto una vez cumplan su función y se hayan fusionado al master. Eso hace más facil leer la historia del proyecto. 

## Q & A

- Es necesario/aconsejable  enlazar (issue link) unas historias con otras en el tablero de Jira cuando las relaciones son claras? Por ejemplo, si una historia se desglosa en otras 5, estas deben tener el 'Split from'?

R. Sí. Eso nos ahorró trabajo más tarde

-  ¿Es apropiado construir los servicios bajo el supuesto de que implican una petición http a una url que retorna datos en formato json?

R. No propiamente. Utilizamos Firestore que utiliza como interfaz un Map(String, dynamic)  
---

## Rutas

```
root
    admin
         crear
         editar
         reservas



    beneficiario
          reserva
          invitaciones

```
